/*
  Joel Rodrigalvarez y Alan Rodriguez
  Trabajo de sintesis 2n SMX
  Codigo libre
*/

// Incluimos la libreria de los servos
#include <Servo.h>

// Declaramos la variable servo
  Servo myservo1;
  Servo myservo2;
  Servo myservo3;
  Servo myservo4;
  Servo myservo5;
  Servo myservo6;
  Servo myservo7;
  Servo myservo8;
  
  //Declaramos las variables array, una de tipo servo y una de tipo boolean
Servo myservos[]={myservo1,myservo2,myservo3,myservo4,myservo5,myservo6,myservo7,myservo8};
boolean activado[]={false,false,false,false,false,false,false,false};
//Declaramos un array de tipo integer de longitud 8, pero vacia
int dxs[8];

  //Declaramos los pines en los que conectar el Ultrasonidos
  const int Trigger = 8;   //Pin digital 8 para el Trigger del sensor
  const int Echo = 9;   //Pin digital 9 para el Echo del sensor
  
  //Declaramos la funcion setup (es el inicialización principal de arduino)
void setup() {
  // Llamamos a las funciones begin y println
  Serial.begin(19200); //Escogemos los baudios de nuestro monitor serie
  Serial.println("test");
  
  // Declaramos la variable array de tipo integer que nos servira para determinar en que pines iran los servos
  int pines[]={3,4,5,6,7,10,11,12};
  for(int i=0;i<8;i++){
  myservos[i].attach(pines[i]);
}

  // Ultrasonidos
  pinMode(Trigger, OUTPUT); //pin como salida
  pinMode(Echo, INPUT);  //pin como entrada
  digitalWrite(Trigger, LOW);//Inicializamos el pin con 0

  // Declaramos la variable array dxrecta para utilizarlo en la fuincion inicializardx 
   int dxrecta[]={1,1,1,1,1,1,1,1};
   inicializardx(dxrecta);

   // Llamamos a la funcion recta
   recta();
}

//Declaramos la funcion inicializardx, que necesitara que le pasen un integer cuando se la llame
void inicializardx(int* losdx) {
  copyB(losdx,dxs,8);
  }

//Declaramos la función loop (es el bucle principal de arduino)
void loop() {
  //Hacemos un if, que comprueba si tiene un obstaculo a menos de 10cm (con la funcion distanciaMenorQue(10)), si lo tiene pues llamara la funcion  enroscar, si no se llamara la funcion avanzar
   if (distanciaMenorQue(10)){ 
    
    //Llamamos a la funcion enroscar
    enroscar();
   
  }else{
     
    // Llamamos a la funcion avanzar
    avanzar();

  }
}

// Declaramos una funcion que devuelve un boolean
boolean distanciaMenorQue(int distancia){
  //Ejecutamos el sensor
 long t;  //tiempo que demora en llegar el eco
  long d; //distancia en centimetros

  digitalWrite(Trigger, HIGH);
  delayMicroseconds(10);          //Enviamos un pulso de 10us
  digitalWrite(Trigger, LOW);
  
  t = pulseIn(Echo, HIGH); //obtenemos el tiempo del pulso
  d = t/59;                //escalamos el tiempo a una distancia en cm
  
  Serial.print("Distancia: ");
  Serial.print(d);      //Enviamos al monitor serie el valor de la distancia
  Serial.print("cm");
  Serial.println();
  //delay(100);          //Hacemos una pausa de 100ms 

  if (d < distancia){
    return true;
  }else {
    return false;
  }
}


// Declaramos la función imprimeServo (Solo es para el monitor serie)
void imprimeServo(Servo myservo, int n){
    String Tinicio = "IN";
    String dospuntos = ": ";
    String Sinicio = Tinicio + n + dospuntos + myservo.read();
    Serial.println(Sinicio);
  }
  
// Declaramos la función imprimeServo (Solo es para el monitor serie)  
void imprimeServos(){
for(int i=0, y=1;i<8;i++){
   imprimeServo(myservos[i],y);
   y++;
  }
}

  // Declaramos la función activar que sirve para activar los servos
  void activar(int i) {
    for(int index=1,grados=0;1<=8;i++){
      grados=grados+30;
      if(i>=grados) activado[i] = true;
    }
}

// Declaramos la función copyB 
void copyB(int* src, int* dst, int len) {
    for (int i = 0; i < len; i++) {
        *dst++ = *src++;
    }
}

// Declaramos la función recta que sirve para que se ponga a 90 grados
void recta() {
  //Servos a 90
  for(int i=0;i<8;i++){
    myservos[i].write(90);
  }  
}

// Declaramos la función avanzar
void avanzar() {
 
  int i = 0;
  int vuelta = 240;
  int total[8];

  //Activar primer servo 
  activado[0] = true;
  
  while (i < vuelta) {   
    //Llamamos a la funcion imprimeServos 
      imprimeServos();
    for (int j=0; j<8; j++){
      total[j]=myservos[j].read(); 
      if (total[j] >= 125) dxs[j] = -1;
      if (total[j] <= 55) dxs[j] = 1;
    }
    
    //Sumar los grados a los servos
  for(int j=0;j<8;j++){
    if (activado[j]){
      total[j]=total[j]+dxs[j];
      myservos[j].write(total[j]);
      }
  }
   // Llamamos a la función activar                                                                                                     
   activar(i);

   i++;  // Incrementa en 1 la i

     // Si la función distanciaMenorQue devuelve true, entonces fuerza a salir del bucle
     if (distanciaMenorQue(10)){
      break;
     }

 }
}

// Declaramos la función enroscar
void enroscar(){
//enroscar el robot
  int gra2[]={15,20,30,30,30,55,65,35};
  for(int i=7;i>=0;i--){
    myservos[i].write(gra2[7-i]);
    delay(1000);
  }
  //desenroscar el robot
  for(int i=0;i<=7;i++){
    myservos[i].write(90);
    delay(1000);
  }
}



// CODIGO DE MOVIMIENTO DIFERENTE
void iniciar(){
int inicios[]={90,125,90,55,90,125,90,55};

  for(int i=0;i<8;i++){
  myservos[i].write(inicios[i]);
 }  
  
 }

void inicializardxdeavanzar() {
 
 dxs[0]= -1;
 dxs[1]= -1;
 dxs[2]= 1;
 dxs[3]= 1;
 dxs[4]= -1;
 dxs[5]= -1;
 dxs[6]= 1;
 dxs[7]= 1;
}
void OldAvanzar() {
 
  
  
  int i = 0;
  int vuelta = 140;
 
  

int total[8];
for(int i=0; i<8;i++){
  total[i]=myservos[i].read(); 
 }
  
  while (i < vuelta) {   
    //Escribir servo
   for(int i=0;i<8;i++){
  myservos[i].write(total[i]); // El segundo valor que le pasamos a la funcion es la velocidad que entre 1-250
   }

    
    //Preparar Strings para la consola
    String iter = "ITERACION";
    String Siter = iter + i;

    imprimeServos();
    
    
    for (int i=0; i<8; i++){
    if (total[i] >= 125) dxs[i] = -1;
    if (total[i] <= 55) dxs[i] = 1;
    }
    //Sumar los grados
  for(int i=0;i<8;i++){
    total[i]=total[i]+dxs[i];
  }
   

    //Incrementar la iteracion

    i++;

     if (distanciaMenorQue(10)){
      break;
      }
  }

}
